<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>我的大学 on 艾逗笔</title>
    <link>https://idoubi.cc/tags/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%A4%A7%E5%AD%A6/</link>
    <description>Recent content in 我的大学 on 艾逗笔</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>© 艾逗笔 2021 All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2013 12:14:14 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://idoubi.cc/tags/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%A4%A7%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>那些年我们一起追的前端</title>
      <link>https://idoubi.cc/legacy/%E9%82%A3%E4%BA%9B%E5%B9%B4%E6%88%91%E4%BB%AC%E4%B8%80%E8%B5%B7%E8%BF%BD%E7%9A%84%E5%89%8D%E7%AB%AF/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2013 12:14:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://idoubi.cc/legacy/%E9%82%A3%E4%BA%9B%E5%B9%B4%E6%88%91%E4%BB%AC%E4%B8%80%E8%B5%B7%E8%BF%BD%E7%9A%84%E5%89%8D%E7%AB%AF/</guid>
      <description>大学加社团，最重要的还是能够找到自己感兴趣的某个点，找到一群志同道合的朋友，能够通过平时的工作学到技术，能够通过与人交流加深自己对各种事物的认识，这样就足够了。 ——题记
 又到了写述职报告的时候了。这是我第二次写，或许也是最后一次写了。最近这段时间一直很忙，累觉不爱。
今年 3 月份的时候我开始加入青传，最开始的目的是想在这里找到几个跟我一样热爱 IT 技术，可以一起奋斗，开发产品的人。刚开始在前端待的几个月没有收获什么，除了每两周会有一次培训，其余的时间基本上没有和部里同事接触的机会。期间接到过一次任务，就是设计一个与雅安地震相关的 banner，我当时设计了四种不同的风格，总体来说还不错，因此获得了当时的技术总监和部长的认可。
6 月份换届的时候我想去应聘软件开发部常务副部长，虽然我也喜欢 ps 设计，但是我最大的兴趣还是在于写代码开发网站。我是通过当时前端的一个副部长联系上了当时的软件开发部部长纪霖超，跟他说我想加入软开跟着大家一起写代码。他让我联系涂潜，也就是我们现在的 CTO。还表示暑假的时候技术中心的人会在工作间一起开发项目，叫我到时候跟着他们一起写。我当时的心情是很激动的，期待着暑假和大家一起奋斗的日子，然而最终这事也不了了之了。
当初我跟涂潜说我想加入软件开发部，他表示软件开发部常务副部长已经满员了，希望我能留在前端。我争取了很多次表明了我对写代码的热情，但还是没能得到涂潜的准确答复。记得面试的那天我打印了两张简历表，一张面试软件开发部常务副部长，另外一张面试前端设计部部长。临进工作间开始面试的时候我最终还是选择了前端，仔细想了想觉得技术中心应该是一个整体，就算我待在前端，我一样可以写代码。当时是这一届的主席团成员面试我的，主要是涂潜和张子路问了我几个问题，然后晚上的时候接到涂潜的电话，我就这样当上了前端设计部部长。
说起我跟青传的故事，其实要写的还有很多很多。
据我了解，百度百科上解释的前端设计部主要是负责网站前台设计，而青传最近这几届的前端部门大部分都是偏 ps 平面设计，往往是前端的人把未来网或者是其子网的效果图在 ps 中设计出来，切成片，然后发给软件开发部，那边的同事再负责把效果图用代码来实现，最终生成一个完整的网站页面。我当上前端部长之后，一直以正规的前端设计行业标准来要求我们部门成员，指导我们部门工作。以前的前端只要求会 ps 就行了，而我要求他们除了 ps，还要学 html、css、javascript 等，并且对于代码培训的重视程度也渐渐超过了 ps。一个学期下来，我们搞设计，也搞了开发。别的部门需要搞什么活动要求设计宣传品，一般都找我们部门帮忙，比如青传 2013 文化衫、青梅达人秀海报、青传全员大会喷绘之类的都是我们设计的，而后面的未来网改版、青传版校庆网站设计也都是我们在负责，我们不仅仅是做好网站上图片的设计，还用前端代码把我们做好的图片实现，做成标准网页的形式。因为时间比较紧，我们部门的技术水平有限等问题，新版未来网首页和校庆网站的都设计的差强人意，并没有得到其他同事的认可。但这学期我们前端渐渐的成了技术中心的核心部门，发挥着一个标准前端设计专业的作用，导致了软件开发部被架空。关于这一点，我不知道应不应该跟软开的勇哥说一句抱歉。毕竟我们做的是一个正规前端设计师所应该做的事，我也希望前端的这种工作性质能够一直秉承下去，我更希望大家明白：我们是搞前端设计的，不是平面设计。
在前端部长这个职位上，我觉得我算是合格的。我们这学期搞过几次培训，尽管每次培训的内容讲的都很浅，但几乎把我们搞前端设计所需要掌握的技能都过了一遍。我是一个很随和的人，不会过度强求别人去做什么事。上一届我待在前端的时候，上边有什么任务一般是一个电话打给我，开口就说我们要做一个什么什么，像素多少多少，什么时候之前做好。而我当部长的这段时间，上头的任务也很多，但是每次我让他们去做什么的时候我第一句话一般会问有没有时间，能不能帮忙做个东西，可以尽快做好不。每次培训、例会或者其他什么活动我也很少要求他们签到，愿意来的就来，不愿意来的我不会强求。例会的时候我经常跟他们说，大学加社团就是为了学东西、为了锻炼。自己感兴趣的事情就做，你不感兴趣的事，我绝对不会强迫你做，我不会给你们任何压力。可能由于我这种随和的性格导致我没有树立起来一个部长应有的威信，导致每次有什么活动我让他们自愿参加的时候，一般真正愿意去的人很少，最终会因为找不够人而尴尬。而对于部门的一些任务，往往也很少有人主动要求做，每次我都只能找那么几个固定的人帮忙。这一点确实是我应该要反思的问题。不知道 有没有什么方法能够让大家觉得待在前端部门很轻松，没什么压力，同时又能够很心甘情愿的去完成部门的一些任务。 在青传的这段时间，认识了很多有意思的人，也交到了很多朋友。我们部门的常副蔡凌波是国软院的学霸。平时比较忙，但是每次有什么事情我找她帮忙她都很热情，为我们部门的发展作出了很大的贡献，很感谢她。我们的副部长邱菊是个很不错的经管妹子，平时有什么工作我都交给她了，她也很用心的去完成，并且取得了不错的成绩，在这里也表示一下感谢。部委中也有很多可爱的人。孙杨是我们部门的技术大神，ps 软件玩的很溜，审美也很好，做出来的设计都有一种屌炸天的感觉，因此有什么设计方面的工作我也经常找他做。王利利是一个有点傻乎乎但是傻得很可爱的广东妹子，她那不标准的普通话往往能给我们带来很多欢乐，她对于部门的工作很有热情，培训、聚餐什么的都很主动参加，她说把我们都当成朋友，这一点让我很感动。总的来说，我们这一届前端的成员个个都很给力，我也希望大家能够在这里学到很多东西，不仅仅是技术，最重要的是一种团队协作的理念。
部门之外，我也认识了很多不错的青传人。范总是我很敬佩的主编，她是国软院的学霸，学着 IT，却热衷于传媒。有着留学英国的梦想。她很有商业头脑，有一个属于自己的工作室，平时也能接接外面的项目赚点外快什么的。范总是个很热情的人，每次和她聊完天我都能感受到一种正能量。当然，范总也很乐于助人，我这学期的两门选修课的作业都是她给我做的。呵呵。泽韬是技术中心少有的技术大神，虽然现在担任运维部长，但对前端、软开方面的知识了解的也很多，每次遇到什么技术上的困难我找泽韬帮忙他总能找到很好的解决办法。我很喜欢与这种技术型人才打交道，也很希望有一天我也能懂的跟他一样多。至于青传其他的同事，我知道肯定也有一大部分很优秀，由于平时私底下接触的比较少，所以也不怎么了解，很多人都是只是部长会的时候见一面，知道个名字，却没有进一步交往的机会，这一点有点遗憾。
总的来说，这学期在青传担任部长的日子里还是很开心的，不仅在技术上得到了提升，也认识了很多不错的青传人。对于青传这样一个传媒组织也有了一定的了解。套用我跟我们部门成员常说的那句话，大学加社团，最重要的还是能够找到自己感兴趣的某个点，找到一群志同道合的朋友，能够通过平时的工作学到技术，能够通过与人交流加深自己对各种事物的认识，这样就足够了。
大三以来，我似乎一直很忙。担任的职务很多也很杂：青传前端设计部部长、动机院计算机爱好者协会会长、厚德工作室负责人、武大青盟团队成员、班级体育委员&amp;hellip;..再加上大三的专业课多又难、院网动不动被黑、学工部网站改版、青传部长会、社联社团理事会&amp;hellip;&amp;hellip;.每天都在搞各种网站改版、敲各种代码、写各种材料，生活基本上都被各种琐事充斥着，有时候觉得很享受，有时候会很烦。
昨天跟狗潘聊天，我跟他说我每天都很忙，他要我想一想我现在每天在忙的这些事情是否值得。关于这个问题，我也想过很多次，虽然说我的梦想是进腾讯，我应该踏踏实实学技术而不是每天都忙社团，但是我感觉社团能够带给我的某种方面的成就感跟通过技术开发出某个产品所带来的快感是一样的。 当听到 13 级的小朋友亲切的叫我“会长”的时候我会很开心，当部门的人说我是“中国好部长”的时候我会觉得欣慰。我相信我所做的一切大家都看在眼里，我并不是要别人觉得我多么的不错，我只是想做好我职责范围内的事。
下学期或许我会辞去青传前端设计部一职，我想去系主任郭老师的实验室跟着学长学姐一起搞开发；我想准备 2014 年春季腾讯的实习生校招，踏踏实实把技术再学好一点；我想多花点心思把厚德工作室的团队带好，让更多的人参与到网站的设计与维护中来；我想准备考研，在腾讯面试失败之后就去考计算机研究生；我还想多开发几个好的产品出来，比如一个多功能的微信公众平台&amp;hellip;&amp;hellip;.毕竟我是人，我不是神。我的精力是有限的，在多重选择的压力下，我必须有所取舍。所以我下学期应该会选择放弃前端，尽管我喜欢这个行业，喜欢这份工作，喜欢部门里面的那些可爱的人。
工作是一种体验。前端设计部一学期的工作我收获了很多，以前的我很腼腆，不太擅长在很多人面前演讲，通过在青传参加各种大小会以及自己组织的部门例会之中，我变得开朗了，口才也有了长进，我能够很流利的当着很多人的面表述我的想法，传达我的价值观。我也经常跟我们部门的人说：要珍惜每一次在公众场合发言的机会。
寒假我会组织部门里的人把未来网首页及其子网站的样式尽可能多的重新设计一遍，我希望能让所有人看到我们青传的技术实力，看到我们前端的优秀设计。也希望能有更多的人了解前端设计这个行业，能有更多的人加入到我们前端设计师的队伍之中。
为什么我的眼里常含泪水，因为我对前端爱的深沉。祝愿我大前端越来越好！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
