<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>奋斗 on 艾逗笔</title>
    <link>https://idoubi.cc/tags/%E5%A5%8B%E6%96%97/</link>
    <description>Recent content in 奋斗 on 艾逗笔</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>© 艾逗笔 2021 All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2013 12:14:14 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://idoubi.cc/tags/%E5%A5%8B%E6%96%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>那些年我们一起追的前端</title>
      <link>https://idoubi.cc/legacy/%E9%82%A3%E4%BA%9B%E5%B9%B4%E6%88%91%E4%BB%AC%E4%B8%80%E8%B5%B7%E8%BF%BD%E7%9A%84%E5%89%8D%E7%AB%AF/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2013 12:14:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://idoubi.cc/legacy/%E9%82%A3%E4%BA%9B%E5%B9%B4%E6%88%91%E4%BB%AC%E4%B8%80%E8%B5%B7%E8%BF%BD%E7%9A%84%E5%89%8D%E7%AB%AF/</guid>
      <description>大学加社团，最重要的还是能够找到自己感兴趣的某个点，找到一群志同道合的朋友，能够通过平时的工作学到技术，能够通过与人交流加深自己对各种事物的认识，这样就足够了。 ——题记
 又到了写述职报告的时候了。这是我第二次写，或许也是最后一次写了。最近这段时间一直很忙，累觉不爱。
今年 3 月份的时候我开始加入青传，最开始的目的是想在这里找到几个跟我一样热爱 IT 技术，可以一起奋斗，开发产品的人。刚开始在前端待的几个月没有收获什么，除了每两周会有一次培训，其余的时间基本上没有和部里同事接触的机会。期间接到过一次任务，就是设计一个与雅安地震相关的 banner，我当时设计了四种不同的风格，总体来说还不错，因此获得了当时的技术总监和部长的认可。
6 月份换届的时候我想去应聘软件开发部常务副部长，虽然我也喜欢 ps 设计，但是我最大的兴趣还是在于写代码开发网站。我是通过当时前端的一个副部长联系上了当时的软件开发部部长纪霖超，跟他说我想加入软开跟着大家一起写代码。他让我联系涂潜，也就是我们现在的 CTO。还表示暑假的时候技术中心的人会在工作间一起开发项目，叫我到时候跟着他们一起写。我当时的心情是很激动的，期待着暑假和大家一起奋斗的日子，然而最终这事也不了了之了。
当初我跟涂潜说我想加入软件开发部，他表示软件开发部常务副部长已经满员了，希望我能留在前端。我争取了很多次表明了我对写代码的热情，但还是没能得到涂潜的准确答复。记得面试的那天我打印了两张简历表，一张面试软件开发部常务副部长，另外一张面试前端设计部部长。临进工作间开始面试的时候我最终还是选择了前端，仔细想了想觉得技术中心应该是一个整体，就算我待在前端，我一样可以写代码。当时是这一届的主席团成员面试我的，主要是涂潜和张子路问了我几个问题，然后晚上的时候接到涂潜的电话，我就这样当上了前端设计部部长。
说起我跟青传的故事，其实要写的还有很多很多。
据我了解，百度百科上解释的前端设计部主要是负责网站前台设计，而青传最近这几届的前端部门大部分都是偏 ps 平面设计，往往是前端的人把未来网或者是其子网的效果图在 ps 中设计出来，切成片，然后发给软件开发部，那边的同事再负责把效果图用代码来实现，最终生成一个完整的网站页面。我当上前端部长之后，一直以正规的前端设计行业标准来要求我们部门成员，指导我们部门工作。以前的前端只要求会 ps 就行了，而我要求他们除了 ps，还要学 html、css、javascript 等，并且对于代码培训的重视程度也渐渐超过了 ps。一个学期下来，我们搞设计，也搞了开发。别的部门需要搞什么活动要求设计宣传品，一般都找我们部门帮忙，比如青传 2013 文化衫、青梅达人秀海报、青传全员大会喷绘之类的都是我们设计的，而后面的未来网改版、青传版校庆网站设计也都是我们在负责，我们不仅仅是做好网站上图片的设计，还用前端代码把我们做好的图片实现，做成标准网页的形式。因为时间比较紧，我们部门的技术水平有限等问题，新版未来网首页和校庆网站的都设计的差强人意，并没有得到其他同事的认可。但这学期我们前端渐渐的成了技术中心的核心部门，发挥着一个标准前端设计专业的作用，导致了软件开发部被架空。关于这一点，我不知道应不应该跟软开的勇哥说一句抱歉。毕竟我们做的是一个正规前端设计师所应该做的事，我也希望前端的这种工作性质能够一直秉承下去，我更希望大家明白：我们是搞前端设计的，不是平面设计。
在前端部长这个职位上，我觉得我算是合格的。我们这学期搞过几次培训，尽管每次培训的内容讲的都很浅，但几乎把我们搞前端设计所需要掌握的技能都过了一遍。我是一个很随和的人，不会过度强求别人去做什么事。上一届我待在前端的时候，上边有什么任务一般是一个电话打给我，开口就说我们要做一个什么什么，像素多少多少，什么时候之前做好。而我当部长的这段时间，上头的任务也很多，但是每次我让他们去做什么的时候我第一句话一般会问有没有时间，能不能帮忙做个东西，可以尽快做好不。每次培训、例会或者其他什么活动我也很少要求他们签到，愿意来的就来，不愿意来的我不会强求。例会的时候我经常跟他们说，大学加社团就是为了学东西、为了锻炼。自己感兴趣的事情就做，你不感兴趣的事，我绝对不会强迫你做，我不会给你们任何压力。可能由于我这种随和的性格导致我没有树立起来一个部长应有的威信，导致每次有什么活动我让他们自愿参加的时候，一般真正愿意去的人很少，最终会因为找不够人而尴尬。而对于部门的一些任务，往往也很少有人主动要求做，每次我都只能找那么几个固定的人帮忙。这一点确实是我应该要反思的问题。不知道 有没有什么方法能够让大家觉得待在前端部门很轻松，没什么压力，同时又能够很心甘情愿的去完成部门的一些任务。 在青传的这段时间，认识了很多有意思的人，也交到了很多朋友。我们部门的常副蔡凌波是国软院的学霸。平时比较忙，但是每次有什么事情我找她帮忙她都很热情，为我们部门的发展作出了很大的贡献，很感谢她。我们的副部长邱菊是个很不错的经管妹子，平时有什么工作我都交给她了，她也很用心的去完成，并且取得了不错的成绩，在这里也表示一下感谢。部委中也有很多可爱的人。孙杨是我们部门的技术大神，ps 软件玩的很溜，审美也很好，做出来的设计都有一种屌炸天的感觉，因此有什么设计方面的工作我也经常找他做。王利利是一个有点傻乎乎但是傻得很可爱的广东妹子，她那不标准的普通话往往能给我们带来很多欢乐，她对于部门的工作很有热情，培训、聚餐什么的都很主动参加，她说把我们都当成朋友，这一点让我很感动。总的来说，我们这一届前端的成员个个都很给力，我也希望大家能够在这里学到很多东西，不仅仅是技术，最重要的是一种团队协作的理念。
部门之外，我也认识了很多不错的青传人。范总是我很敬佩的主编，她是国软院的学霸，学着 IT，却热衷于传媒。有着留学英国的梦想。她很有商业头脑，有一个属于自己的工作室，平时也能接接外面的项目赚点外快什么的。范总是个很热情的人，每次和她聊完天我都能感受到一种正能量。当然，范总也很乐于助人，我这学期的两门选修课的作业都是她给我做的。呵呵。泽韬是技术中心少有的技术大神，虽然现在担任运维部长，但对前端、软开方面的知识了解的也很多，每次遇到什么技术上的困难我找泽韬帮忙他总能找到很好的解决办法。我很喜欢与这种技术型人才打交道，也很希望有一天我也能懂的跟他一样多。至于青传其他的同事，我知道肯定也有一大部分很优秀，由于平时私底下接触的比较少，所以也不怎么了解，很多人都是只是部长会的时候见一面，知道个名字，却没有进一步交往的机会，这一点有点遗憾。
总的来说，这学期在青传担任部长的日子里还是很开心的，不仅在技术上得到了提升，也认识了很多不错的青传人。对于青传这样一个传媒组织也有了一定的了解。套用我跟我们部门成员常说的那句话，大学加社团，最重要的还是能够找到自己感兴趣的某个点，找到一群志同道合的朋友，能够通过平时的工作学到技术，能够通过与人交流加深自己对各种事物的认识，这样就足够了。
大三以来，我似乎一直很忙。担任的职务很多也很杂：青传前端设计部部长、动机院计算机爱好者协会会长、厚德工作室负责人、武大青盟团队成员、班级体育委员&amp;hellip;..再加上大三的专业课多又难、院网动不动被黑、学工部网站改版、青传部长会、社联社团理事会&amp;hellip;&amp;hellip;.每天都在搞各种网站改版、敲各种代码、写各种材料，生活基本上都被各种琐事充斥着，有时候觉得很享受，有时候会很烦。
昨天跟狗潘聊天，我跟他说我每天都很忙，他要我想一想我现在每天在忙的这些事情是否值得。关于这个问题，我也想过很多次，虽然说我的梦想是进腾讯，我应该踏踏实实学技术而不是每天都忙社团，但是我感觉社团能够带给我的某种方面的成就感跟通过技术开发出某个产品所带来的快感是一样的。 当听到 13 级的小朋友亲切的叫我“会长”的时候我会很开心，当部门的人说我是“中国好部长”的时候我会觉得欣慰。我相信我所做的一切大家都看在眼里，我并不是要别人觉得我多么的不错，我只是想做好我职责范围内的事。
下学期或许我会辞去青传前端设计部一职，我想去系主任郭老师的实验室跟着学长学姐一起搞开发；我想准备 2014 年春季腾讯的实习生校招，踏踏实实把技术再学好一点；我想多花点心思把厚德工作室的团队带好，让更多的人参与到网站的设计与维护中来；我想准备考研，在腾讯面试失败之后就去考计算机研究生；我还想多开发几个好的产品出来，比如一个多功能的微信公众平台&amp;hellip;&amp;hellip;.毕竟我是人，我不是神。我的精力是有限的，在多重选择的压力下，我必须有所取舍。所以我下学期应该会选择放弃前端，尽管我喜欢这个行业，喜欢这份工作，喜欢部门里面的那些可爱的人。
工作是一种体验。前端设计部一学期的工作我收获了很多，以前的我很腼腆，不太擅长在很多人面前演讲，通过在青传参加各种大小会以及自己组织的部门例会之中，我变得开朗了，口才也有了长进，我能够很流利的当着很多人的面表述我的想法，传达我的价值观。我也经常跟我们部门的人说：要珍惜每一次在公众场合发言的机会。
寒假我会组织部门里的人把未来网首页及其子网站的样式尽可能多的重新设计一遍，我希望能让所有人看到我们青传的技术实力，看到我们前端的优秀设计。也希望能有更多的人了解前端设计这个行业，能有更多的人加入到我们前端设计师的队伍之中。
为什么我的眼里常含泪水，因为我对前端爱的深沉。祝愿我大前端越来越好！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2013，我想与梦想谈谈</title>
      <link>https://idoubi.cc/legacy/2013%E6%88%91%E6%83%B3%E4%B8%8E%E6%A2%A6%E6%83%B3%E8%B0%88%E8%B0%88/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2013 20:34:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://idoubi.cc/legacy/2013%E6%88%91%E6%83%B3%E4%B8%8E%E6%A2%A6%E6%83%B3%E8%B0%88%E8%B0%88/</guid>
      <description>计算机是一个疯狂的领域，正是因为其疯狂，才让激情有了生长的土壤。 ——题记
 2012，我开始与计算机结缘。暑假的时候，我留在学校，空余时间比较多，于是自学了photoshop图像处理技术，一开始接触这门技术，觉得很好玩，在学得差不多的时候就开始弄各种拼图，那时候觉得，把多张不同的图片拼合在一起，实现某个创意是一件很了不起的事情。
大二上学期开学初期，有一次看到支教队做支教成果展示视频，顿时觉得通过一些照片和视频制作电影是一门神奇的技术，便有了自学技术，做一段包涵自己创意的微电影的想法。于是我自学了windows live影音制作技术。
开学后不久，青协征集志愿者服装图案。我代表我们部门设计了三种不同的搭配方案，一共九个不同的图案。虽然所有的素材都是在网上找的，但是为了做出一个比较好的图案我花了不少功夫，有好几次为了修改素材的拼合方式或者是调整色彩平衡，有忙到过半夜两三点。经过好几天的反复修改，我提交了最终图案。没多久青协组织投票，我的设计图案得到了最高支持。虽然有学姐说投票是被我的数量感动的，且不说我的设计图案好坏。不过可惜的是，最终因为某些原因，我的设计图案没有被采用。有过一段时间的失落，但那是我第一次感受到计算机技术学以致用给我带来的快感。
再后来，我开始着手设计班服图案，同第一次设计一样，我依然很投入，经常熬夜搞设计，有时候甚至为了改好某一线条，都会花上好几十分钟时间反复修改。有人说我没必要如此认真，就算改的再好，也不一定有人会注意到这些细节问题。也许吧，我是一个完美主义者，我只想尽可能做出最让人满意的效果。一段时间后，班服图案确定了下来，却因为那时正要入冬，班服T恤派不上用场而得到推迟。于是，我的设计再一次未得到落实。然而经过两次的设计体验，我对计算机技术的实用性有了更深刻的认识。
有一次翻看大一的一些照片，突然有种深刻的触动，于是利用那些照片，借助windows live影音制作技术制作了一段题为《那年大一，我们一起走过的青春》的视频。我想的是，用这样一种方式把我们最美好的记忆保存起来，也许多年后再次翻起，大家会有一种不一样的感觉。同设计服装图案一样，制作视频也花了不少功夫，那段时间眼睛经常会隐隐作痛，添加字幕、搭配图片效果、剪辑视频忙到大半夜也是常事。让我高兴的是，视频发布后，受到了广泛好评，班长祥子说他看了很感动，一些朋友也给了很多积极的评价。成就感和自豪感让我对计算机技术的热爱升温。
国庆后，我开始自学dreamweaver网页制作技术， 并在很短时间内学会和爱上这门技术。于是我开始制作班级网站，拉上黄子和孙子帮忙，但大部分时间都是我一个人在做。有好几次从起床打开电脑开始，一直弄到晚上12点。那是一段痛并快乐着的时光。每天对着电脑改代码，换网页效果，调css样式，我的视力直线下降，经常会感觉到腰酸背痛。然而，每次改好一段代码或者是得到一种满意的网页效果时，那种成就感特别强烈。经过一个月左右时间的努力，我们的班级网站终于在12月1号初步上线。网站发布后，有过短暂的浏览量，一部分人提出了一些中肯的建议。很多人说这个网站做得太粗糙，过于简单。这点我承认，毕竟我们是第一次做网站，而且技术水平有限。我之所以让如此不成熟的网站草草的上线，是希望能得到一些好的建议，我计划寒假在技术水平提升的基础上对网站做进一步修改，争取让它下学期正式上线，为班级建设与班级宣传服务。
为了弥补静态网站的粗糙与简单的缺点，我开始自学动态网站制作技术。在备考的那一个月，别人在复习电工、工程力学的时候，而我坚持泡图书馆自学ASP+VBscript动态网页编程技术、Access数据库技术。由于一切都靠自学，压力很大，学习进度也很慢。有好几次都被卡在某个节点继续不下去，庆幸的是，我还是坚持了下来。经过一段时间的调试，换了一个windows XP系统，我的dreamweaver终于在前天晚上连接上了数据库，我便这样开始了动态网站制作之旅。
这几门计算机技术的学习与实践历程，给了我信心和希望，我开始确定我对计算机的热爱。于是在《武汉七校联合培养计划》公布后，我想也没想就报了武大的计算机双学位。
从那一天起，我开始有了成为IT行业一名了不起的人物的梦想。我开始关注计算机行业的发展与前景，浏览网页的时候习惯先看页面下方的网站介绍和分析网站的布局特点；开始读《乔布斯传》，开始百度比尔盖茨、李彦宏、马化腾等人的创业历程；开始喜欢泡图书馆，习惯去新图A5，只因为那一层有我感兴趣的计算机书籍。我开始坚信“人活着，就是为了改变世界。”
用技术改变世界，这是一个伟大的梦想。然而现实总是无奈的。我主修核工程，辅修计算机，也就意味着我将来去核电站比去计算机公司的可能性大。显然，核电行业在中国的前景还是很好的，而计算机行业的竞争很大。毫无疑问，去核电站是我最好的选择，起码在那里我能得到比一个普通计算机职员更高的工资，单位提供住房和基本的生活保障。而从事计算机，我就必须为房子、车子、生活而处于长期奋斗状态。我曾经跟我爸说，我本科一毕业就去核电站工作，我的工资会很高，一定能让他在55岁退休，而我爸今年已经47了。我很难想象，如果去计算机公司从基层开始做起，我该如何兑现这个承诺。
于是我想到了创业。上次PPTV创始人姚欣来武大演讲的时候我去听了，我第一次见到了那个在研究生一年级休学搞创业并取得成功的了不起人物。我想到了比尔，那个在本科期间辍学创业并成为世界首富的榜样级人物。前天又听一个学妹说起恒之教育，那是一个有一定知名度的教育机构，有着直追新东方的奋斗目标。而它的创始人是我们武大的学长，目前大四。前辈们的创业历程给了我很大的激励，我的心蠢蠢欲动，好几次都想以45°的视角仰望天空，大吼一声：我要创业。
碰巧的是最近学校有个创新创业项目，创业资金好像有5万元。于是我跟祥子开始准备申请创业资金，我们的创业项目主要是做网站。 祥子的定位是给大学有需要的班级提供做网站的服务，而我的定位是开发家教网站或者是网上购书系统，以第三方的身份提供服务，实现盈利。由于定位不同，我跟祥子在创业项目问题上产生了很大的分歧。最后我们的决定是先拟定一份创业计划书，申请到学校的创业资金再说。申请到资金后，祥子负责组建团队以及后期的推广与营销。而我打算做技术。我有种预感，这个寒假会很特别。如果这个项目能成功，说不定会关系到我以后的事业和人生。
计算机于我，是生命里的一缕阳光。它给我原本枯燥的生活带来了生机。在与计算机技术亲密接触的那段时光，我觉得很充实。我很享受那段痛并快乐着的奋斗历程。人的一生，有梦想有追求是一件很幸福的事。计算机给了我太多，它让我体验到了学习和实践的乐趣。与计算机技术的邂逅，使得我没有在自由的大学生活中堕落，没有在撸啊撸的世界里沉迷。我知道我的计算机道路还很长，这条路肯定也很难走。我只坚信一点：兴趣和坚持可以排除万难。我想以后我会花更多的时间学习计算机技术，我创业的视角也会放大放远。如果哪天我失去了斗志，看不到方向的时候，请给我一点鼓励。如果我足够努力，最终实现了我的梦想，请给我一点掌声。
2013，让梦想飞！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
